有冇巴絲實行話生酮飲食？

上網睇左啲資料
對減肥同身體都有正面影響
唔知大家有冇留意？

減肥係有用
但對身體有正面影響嗰啲就擺明昆你嘅

我又唔認同呢加個擺明昆 只不過strict ketogenic diet（仲要食靚既fats)係我地呢d重碳水攝取既國家並唔容易實踐

哈佛研究 碳水化合物佔熱量一半最好
食飯太少 短命四年

想試但唔識

反而依家 16/8 間斷食
每1-2星期 1次 48小時斷食
效果唔錯

瘦左幾多？

都唔係好多
10月到依家30-40磅左右

餓到仆街個時靠死忍？

16/8 唔會餓到仆街
48會，狂飲水頂

試過，堅work，1星期其實已經肥效

但好難keep, 一keep唔到反彈得仲肥過之前

人本身就需要兩種營養去提供能源
你而家淨係俾一種你話有冇問題？

都啱
我地買唔到靚既油脂

有好多人都研究緊Keto diet對疾病有咩正面既影響

咁啲外國人咪好早死

番shift好難實行到16/8
其實食少啲碳水化合物已經可以減走好多

一個月10磅
幾多減到幾多？

我做research有啲人會使用80/20
比如一個月keto diet 之後休息一星期
專家有講keto diet唔可以長時間
但可以持續的

1. 鬼佬平均壽命的確係短，平均壽命最長國家都係以米為主食

2. 而家鬼佬個個keto?

“研究估計攝取太少碳水化合物的人，傾向較少吃穀物和蔬果，較多吃動物性蛋白質及脂肪，如肉類、奶類和奶製品。此飲食模式可誘發體內連串發炎反應、機能老化及提早衰老，或是患病早死的原因”

on9人地唔食米唔代表唔吃穀物和蔬果

篇文有啲段章取義
所以睇新聞唔好淨係睇個標題

篇文無段章取義
keto diet本身就會對身體造成更大既負擔，係理論上係完全解釋到
而篇research就係指出吸收不當既碳水化合物會較短命
唔信篇報道既可以自己上網睇份paper，publish左出黎
有心既做下research睇下keto diet係為左咩人既研究出黎先去試啦

篇文係講緊通常食太少碳水化合物既人傾向食好多既肉，而唔食蔬菜同忽略左其他人體所需既營養

「研究估計攝取太少碳水化合物的人，傾向較少吃穀物和蔬果，較多吃動物性蛋白質及脂肪，如肉類、奶類和奶製品。此飲食模式可誘發體內連串發炎反應、機能老化及提早衰老，或是患病早死的原因」

上面依段係係篇報導quote落黎

台灣幾興, 見過啲before/after相,
真係減到好多

不過聽好多case話會突然好暈 / 有血壓問題

個conclusion係班researcher根據個結果而推論出黎
當中既sample size都係包括行keto diet既人
你可以話份research唔係針對keto diet既影響，但好明顯已經係初步既indicator指出唔食碳水化合物既問題

再者你覺得自己行keto可以顧及到人體所需既營養？

連登就係太多呢啲一個論點打天下 未了解清楚成個模式就扮專家係到屌 同外國既討論區質素都相差太遠 eg. reddit, etc

不如明白晒keto個methodology 點玩 啲pros and cons, food source (nutrients可以點obtain), inflamation既由來同解決方法, 運動可以點做....等等

而唔係拎一份paper就quote段字出黎係到屌, 仲要好明顯冇做功課就插

利申: keto左年幾 輕左十尾kg nutrition-wise好過以前 加上冇晒inflamation

有冇餐單分享

而家講緊份paper就緊係base on 份paper黎講架啦，咁都可以話我一個論點打天下

放心我好清楚keto個mechanism, 年中睇唔少paper唔洗你擔心，唔明你邊到睇到我無做功課

你自己鐘意逆自己身體意我幫你唔到，但唔該唔神化keto引人落塔

平均壽命的確係短
係短啲
但唔係個個早死
平均都八十。。

咁得呢幾段野sample size係細既 但從你問關於nutrition個條問題 你either brain dead左 either真係唔係幾做功課就鳩up囉

傾向較少吃穀物和蔬果，較多吃動物性蛋白質及脂肪，如肉類、奶類和奶製品

唔係淨係餐單咁簡單架ching 三大重點係食訓運動 運登之前有個post開左個tg group (forgot title sor) 裏面record左好多野 包括 keto / low carb 同IF 大把同路人係到研究吹水

啲撚樣連邊一隻amino acid 係ketogenic定glucogenic都唔識分
兩條pathway有咩分別都講唔出
日撚日生酮生酮成班等Ketoacidosis死撚咗去啦

"再者你覺得自己行keto可以顧及到人體所需既營養？"
你講E句呀下？ 對於一般人黎講，長期行keto的確容易造成營養失行，咁請問有咩問題呢？就算而家乜都食既都市人，好多都係營養失行，仲叫佢地行keto咪仲衰

你講到自己咁勁咁高質做咁多功課囉，自己講下keto個mechanism，pros and cons, food source, inflammation, exercise，一齊黎討論下囉

自己行都算，仲成日tempt其他人先黑人憎

失衡既原因係因為佢地唔了解自己既intake amount同 portions, 唔係關邊個diet事 (呢個我估你明(希望係))
其中一樣野我係咁嘗試話比你聽既就係keto行得啱係唔等於失衡
同埋你上述quote我個啲 每個都係一個大課題黎 我冇乜興趣係lihkg開幾個post教仔 因為你連自己先入為主呢樣野都唔認 未開夠幾個post 就side track左去反問埋啲低質問題係到扮pro嚇新手 我主要想屌係屌你呢種sup9 mindset既人姐

Sorry for making you angry ching

呢個的確搏唔到 因為太多唔識玩既人又唔求真又係到sell especially班師奶

但其實香港有唔少人係識玩而concept清既
希望帶家有興趣玩既肯做足功課姐 而唔好ban死keto呢個diet本身

關ketogenisis 嘅diet 通常都係有特別需要先食
普通減肥食嚟都冇用，一嚟keto diet 一如其他diet 一樣咁易反彈，二嚟依靠ketogensis 去供給能量跟本唔係長時間可行嘅方法，因為對肝有一定負擔，同時一定要Keep住飲夠水 唔係會中毒

雖然老土但真係事實：均衡飲食+運動 已經係大多數人減磅嘅良方

1.你有冇聽話keto加IF? 易反彈係關你keep唔keep到個diet事 同埋你會唔會revert番去一個對你唔健康既original diet到
2. 體質係因人而異 唔係個個都得天獨厚極食多多飯都唔肥 唔係個個一日食三餐主流diet 訓足教 做足所講既運動就減到肥
3. 點解ketones唔可以係長期提供能量呢?????????????
4. 唔keep住飲水會"中毒"跟住話會keto到出現 呢個野我太廢啦 唔識接

唔該哂你巴打
想上連登討論下
點知一post就比人屌到仆街
好似得佢講既野係岩咁

我努力緊研究緊自己既食譜

我咁啱路過姐 你有心玩可以留tg一齊討論 或者可以有唔少啟發 同埋明晒之後睇下keto係唔係最啱自己 (大把人明完之後發覺low carb對佢更好) 不同diet啱不同人 keto唔係有問題但的確較難掌握同埋較extreme)
但自己都玩keto 所以好想同多啲人玩因為佢真係幫左自己好多

失衡既意思唔係淨係講緊macronutrient，仲要考慮micronutrient
而不足既micronutrient可以引起好多身體不適，而個問題係可以delay好耐先出現

無錯行keto係可以macronutrient同micronutrient都吸收夠，但個難度比正常飲食既人更加難，甚至需要靠supplement去幫助，而正常diet都可以做到減肥既效果，咁點解要向難度挑戰？

我自己一開始都俾keto diet surprise到，因為個初期效果好勁，但隨著自己識既野愈多，就愈覺得一般人用keto減肥只係走精面，例如你初期減既只係水份。現今除左某D需要急速減磅既運動員同某D癲癇病人，其實都唔會點去用

你覺得我先入為主既我無野好講，咁係你既自由，但我知道自己唔係你鍾意既亦可以繼續行keto diet，你有興趣睇下keto diet對pH value同oxidative stress既影響

利申：睇過超過五百份既paper

我已經開始盲目，廢事理佢地

簡單答:
難唔代表唔得/唔啱
blood pH value 同 oxidative stress都可以靠food source / exercise aleviate to non significant values/ resolve (pH value: boosting mitochondria function / frequent water replenish / exercise / intermittent fasting, oxidative stress 可以食多啲anti-oxidant rich food source, tumeric, green tea, ginger, cinnamon, oregano.... you name it)

番番原本: 有心玩既人而你真係有knowledge既應該幫手list pros and cons 再
比埋details人 再等人balance番

你自己唔喜未係好sure可以唔睇,純水warn話玩錯既後果 而唔係兜野ban左佢

P.S. Quantity does not mean quality, even the research amount itself is not very impressive

巴打都讀過nutritional health?

係呀讀nutrition，正一垃圾科
轉緊行

估唔到nutrition都要轉行
巴打加油

樓上好激烈
輕輕留個tg 真心想學下野的 感謝感謝

@burn_them_all